疑自己已患武漢肺炎 Radiohead 結他手 Ed O’Brien：除非你是老人，否則無法在英國檢測

武漢肺炎肆虐，歐洲各地確診數字上升。英國樂隊 Radiohead 結他手 Ed O’Brien 表示自己疑感染武漢肺炎，持續多天出現流感徵狀，已失味覺與嗅覺，但他並未進行病毒檢測，「因為除非你是老人，否則你沒辦法在這裡（英國）檢測」。

現年 51 歲的 Ed O’Brien 昨日接受外媒 UPROXX 電話訪問時透露，自己疑似患上武漢肺炎，已持續 10 天出現流感病徵，目前失去味覺與嗅覺，「我昨晚上網 Google 了一下，發現這些都是武漢肺炎的病徵，所以就是像，ok，我中招了。」

英國政府﹕若無力全面檢測 優先提供弱勢群體

Ed O’Brien 強調自己並沒有進行病毒檢測，指當地目前只有老人可進行檢測。據BBC報道，英國目前醫療資源不足以為每個人做病毒檢測，只有到醫院求診的人才可以進行測試。英國政府首席科學顧問 Patrick Vallance 表示當英國沒有能力進行大規模檢測，便要優先提供予最有需要的弱勢群體。截止 3 月 23 日為止，英國已測試 83,945 人，當中 6,650 人確診患上武漢肺炎，至今有 355 人死亡。

Ed O’Brien 目前正在英國家中隔離，並未有到醫院，「那就像患上流感的感覺，我並未感到危險。」他早前曾到紐約、多倫多、芝加哥、悉尼、澳洲等地宣傳個人新專輯 Earth，他相信自己應該是兩週前到巴黎宣傳時受到感染。

昨晚 Ed O’Brien 再於 Instagram 上發文交代情況，估計自己可以完全康復，認為病毒檢測應留給更有需要的人。他現正自我隔離中，並呼籲大家注意安全。

英國昨宣布嚴格限制民眾外出

英國政府 12 日宣布的防疫措施，沒有要求大規模停課，亦不會採取限制入境措施，只呼籲出現輕微症狀國民留在家中自我隔離 7 天。另外，英國當局並無在任何官方渠道，呼籲民眾外出時要配戴口罩。當地政府有關做法被批評過於鬆散，態度消極。

然而，英國首相約翰遜（Boris Johnson）23 日晚發表電視講話，一改早前「佛系抗疫」做法，宣布加強防疫措施，限制民眾外出，除了購買生活必需品、做運動、有醫療需要或必要工作外，民眾一律不得離開住所。所有售賣非必要商品的店舖亦須關閉，禁止進行兩人以上的聚會。有關措施最少持續三星期。

醬：立場

佢哩個年紀唔死都大9鑊

咁既時勢仲去宣傳托咩

Radiohead一個都不能少